
                      No es esta la primera ni la última vez que confundimos arte, entretenimiento y crueldad. Tampoco será la última en que esto último no sirva de excusa para justificar los primeros, sólo que en este caso parece haber una opinión única sobre la legitimidad de estos actos entre prensa y público que no hay cuando se hace lo mismo fuera de la pantalla, cada semana en una plaza cualquiera «de toros». En esta película se matan, sin justificación posible alguna, a siete animales inocentes en pro de la belleza de la obra, del arte y la cultura. La película gustará o no a unos y a otros (gusta más que no, visto lo visto) y tal vez salgan de la sala pensando haber visto una obra maestra del cine. Porque, como es cine, parece que nada ha ocurrido de verdad. Me gustaría que todos ellos volvieran a pensar en lo que han visto, o en cómo se sentirían si los asesinatos en películas fuesen verdaderos. Por supuesto, eso nunca va a ocurrir, dirán. Bueno, acaban de ver siete. Es como ver el escenario de un crimen y asombrarse por la forma en que la sangre ha manchado el suelo. Más aún, tachar al asesino de artista y alabarle por el crimen. Y llevar el escenario a todo el mundo. Y el público aplaudiendo las manchas de sangre, y la forma en que sucedió, y la trama que hay detrás de la historia, que justifica totalmente estas muertes.
        
            